香港建制派最衰 唔讀馬克思 美國正在自體進化

要認識共產主義, 必須先理解「歷史唯物主義」, 我不是說大陸那種群魔亂
舞, 不合邏輯, 具有政治意圖的扭曲, 而是從他的本質去理解.

歷史唯物主義的產生, 就先要理解產生的時代環境, 當年的社會, 對於人類
社會的看法, 基本上都跑不出這就是神的旨意, 如果不是神的旨意, 人類的
文明就只是一連串的隨機意外導致的東西. 而大家都因為不相信人類的文明
只是隨機產生, 所以說這是神的旨意是很有說服力的.

而馬克思提出, 認為人類的社會, 是人類的生存要取用物質的結果. 人類的
生存, 就必須從宇宙中取得物質, 不論是水, 氧氣, 營養, 金屬.

人類將自然改變為適合人類的過程, 我們稱之為「生產」, 而人類為了更有
效的取得這些東西, 產生各種工具, 從社會關係, 宗教, 科技, 物質工具,
財富, 產權, 以及分工制度, 都是為了讓人類更有效的取得需要的東西而存
在的.

人類的社會, 就是將這些工具們, 一代一代的傳下去, 並不斷改造的過程.
因為想要更好的工具, 人類的文明就產生並向前推進, 這不再一定是神的旨
意, 也不再是隨機, 而是人類的本質.

比方說, 我們先造出石斧, 再用石斧造出青銅器, 再用青銅器造出鐵器, 這
就是一種工具進化的過程. 隨著工具的演化, 我們會捨棄舊的工具. 而這過
程是必須的, 我們無法在沙灘上取一些沙, 將他直接變成電腦. 我們只能用
原始的工具開始, 一步一步的建成複雜先進的工具.

而「階級」也是這樣的工具.

人類職能之間的分別, 產生了「階級」, 罕見和比較重要的技能擁有者 (例
如領導力, 或者先民時期的打鐵能力, 格鬥能力, 騎馬能力) , 變成了當時
的上層階級.

人類的階級也是工具, 人類文明的演進, 就是新一代的階級, 取代舊有階級
, 就像工具一樣. 就像巫醫取代了狩獵者, 猶長取代了巫醫, 國王取代了猶
長, 貴族取代了國王, 自耕農地主取代了貴族, 技術資本家取代了地主, 傳
統的企業, 又被新興的企業取代. 而國家的政治形態, 就是取決於那個國家
所統治的階級, 實際上, 統治階級代表的就是一種經濟形態.

我們要相信未來的人比過去的人更懂未來，每個時代的經驗都只屬於那時代，並不應視為萬古的真理。

階級流動並不是讓現在的基層年輕人，成為現在的上流，而是讓年輕人創造「新的世界」，他們自然有新世界的新王者。而現在的上流，則悄悄的退下一步，成為一種文化而流傳下去。就像歐洲的貴族紳士，曾經是社會主角的他們今天變成了支援的角色，他們不勉強自己繼續當統治者和王者。讓時代推進未來，讓未來的人主導未來，而非停留在那曾經光榮的歲月，讓過去的思想陰魂不散，這樣，國家才會有未來。

Sian Lo Lung:

其實時代都有關係，古代不但沒有普及教育，資訊科技又低落，知識和資訊成了貴族專有，未有槍之前，貴族騎士以一殺百等閒，殺他很難，武力入門門檻高，訓練又要十幾年才見成效，武力成了貴族專有。

隨著時代推移，中產才有能力鬥貴族，否則例如中華古代，有錢人絕鬥不過官，除非他同時也是官。

隨著時代再推移，現在大約是中產與草根之間或混合。近年一些風聲說世界變得民粹，其實就是舊階級角度所看到的反映。

Sian Lo Lung:

重複不一定失敗，馬丁路德也是重複胡斯。

正如當年資訊技術和交通技術的革新，香港現在也有互聯網和智能手機；……

而且五十年前核心可能只是十幾人，而後來每一次都是擴大，再後來的核心已是屬於大眾，大眾核心估計過萬人。

美國目前最優秀的地方, 還在於其自善能力.

挑戰美國的就是美國自己, 這也是美國一個可怕的地方.

馬克思提出, 認為人類的社會, 是人類的生存要取用物質的結果. 人類的
生存, 就必須從宇宙中取得物質, 不論是水, 氧氣, 營養, 金屬, 特斯拉.
未來人